新加坡允銷售實驗室培植肉 全球首例

消費者對於環保、動物權益的意識日漸提升，故對於傳統肉類替代品的需求亦因此增加。外電報道，新加坡政府已同意讓美國食品製造商在國內銷售培植肉（clean meat）「Just Meat」，即是在實驗室製造，由動物肌肉細胞培植而成的人造肉，屬全球首例。

路透社報道，美國初創企業Eat Just已獲新加坡政府許可，在新加坡國內銷售其於實驗室培植而成的雞肉。與植物肉不同，Eat Just的人造肉是由從動物提取肌肉細胞，並加入植物養份培植而成。

此方法比一般植物肉的成本高昂，故相對其普及程度較低。Eat Just指，初期在新加坡發售的培植肉將會以雞塊形式出售，先前提出的價格為50美元。不過，聯同創辦人兼行政總裁Josh Tetrick的成本已經下調，故現時價格將約等同一般高級雞肉，短期內將會率先於新加坡的一間餐廳登場。

MSMDwhy no banana ar

乜嘢動物先，老鼠？定人？

馬騮

Eat Just的人造肉是由從動物提取肌肉細胞

好，動物有救啦。

50美元幾多GRAM先成日d新聞冇單位on99

正 左膠又要打飛機了

14歲

doctor geroge

記得以前有套漫畫又係發明左人造肉，人造肉失控食返人類，幾個十幾歲既細路仔做主角

想睇 叫咩名？

Chicken George

猴喬治

bm 究極生物

係依個

套野叫"14歲"

bm究極生物 出左兩部 最後啲肉驚殺蟲水

14歲未睇過一間睇下先

植物肉已經貴過真肉
培植肉再貴過植物肉

我都係食唔起啦

14歲勁垃圾，得頭幾本同尾幾本好睇

其實如果食用人類dna 做的人做肉
有無任何道德輪理的問題?

雞！

到時就會有法例規管食真肉要交税，咁咪平過真肉囉

得bm得天下